{"id":312,"date":"2024-02-28T22:17:52","date_gmt":"2024-02-28T21:17:52","guid":{"rendered":"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/?post_type=epkb_post_type_1&#038;p=312"},"modified":"2024-02-28T22:18:18","modified_gmt":"2024-02-28T21:18:18","slug":"benutzerin-account-registrieren","status":"publish","type":"epkb_post_type_1","link":"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/hilfe\/benutzerin-account-registrieren\/","title":{"rendered":"Benutzer*in (Account) registrieren"},"content":{"rendered":"\n<p>Wenn sie bei einem Serviceanbieter auch Artikel Buchen und die Buchungen verwalten m\u00f6chten m\u00fcssen sie \u00fcber einen Account bei dem Serviceanbieter verf\u00fcgen (folgen sie dem Registrierungsprozess des Anbieters). <br>Dar\u00fcberhinaus muss der Anbieter die App unterst\u00fctzen, d.h. die CommonsAPI muss zug\u00e4nglich  sein und Extension API muss installiert und aktiviert sein.<\/p>\n\n\n\n<p>Um den Dialog zum registrieren einer Benutzer*in aufzurufen gibt es drei M\u00f6glichkeiten:<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-left\">Option1: Nach der Neuregistrierung eines Serviceanbieters<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-center is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\"><div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"540\" height=\"810\" src=\"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/register_service_1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-154\" style=\"width:350px\"\/><\/figure><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p>Wenn sie einen <a href=\"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/hilfe\/serviceanbieter-registrieren\/\" data-type=\"epkb_post_type_1\" data-id=\"240\">Serviceanbieter neu erfasst haben<\/a> und in dem Dialog auf &#8222;Speichern&#8220; (5) tippen wird anschliessend automatisch der Dialog zum registrieren einer Benutzer*in aufgerufen.<\/p>\n\n\n\n<p><em><strong>Anmerkung<\/strong>:<br>Es ist nicht zwingend notwendig eine  Benutzer*in zu registrieren. Falls sie dies nicht w\u00fcnschen k\u00f6nnen sie den Benutzer*in registrieren Dialog auch einfach abbrechen.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-left\">Option2: Benutzer*in registrieren Dialog \u00fcber Hauptmen\u00fc<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-center is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\"><div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"540\" height=\"960\" src=\"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/main_menu_2.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-313\" style=\"width:284px\"\/><\/figure><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p>Wenn sie im Haupmen\u00fc einen Serviceanbieter ausgw\u00e4hlt haben k\u00f6nnen sie mit dem Men\u00fcpunkt &#8222;Account neu&#8220; eine Benutzer*in in der App f\u00fcr diesen Anbieter registrieren.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-left\" id=\"settings_service\">Option3: Benutzer*in registrieren Dialog \u00fcber Einstellungen<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-center is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\"><div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"540\" height=\"960\" src=\"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/settings_service.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-243\" style=\"width:284px\"\/><\/figure><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p>Den Button &#8222;Neu&#8220; unter &#8222;Account(s)&#8220; klicken , um die Dialogbox zum Erfassen der Daten der Benutzer*in zu \u00f6ffnen.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-left\" id=\"settings_service\">Benutzer*in (Account) registrieren<\/h3>\n\n\n\n<p>Zur Registrierung ben\u00f6tigen sie den Anmeldenamen und das Anmeldepasswort beim Serviceanbieter. Welche ihren Anmeldedaten an der Webseite entsprechen.<br><em>(Anmerkung: in Ausnahmef\u00e4llen ist es auch m\u00f6glich, dass sie das Anwendungspasswort separat vom Serviceanbieter erhalten, in diesem Fall ben\u00f6tigen sie das Anmeldepasswort nicht)<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns are-vertically-aligned-center is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\"><div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"540\" height=\"810\" src=\"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/register_login-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-314\" style=\"width:284px\"\/><\/figure><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p>Geben sie die Daten im Dialog  ein, wobei Anzeigename optional ist.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group two_digit_list is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>01 &#8211; Name der in der App f\u00fcr diese Benutzer*in angezeigt wird<\/p>\n\n\n\n<p>02 &#8211; Anmeldename beim Serviceanbieter<\/p>\n\n\n\n<p>03 &#8211; Anmeldepasswort beim Serviceanbieter<\/p>\n\n\n\n<p>04 &#8211; Falls sie ein Anwendungspasswort erhalten haben hier tippen und dieses eingeben.<\/p>\n\n\n\n<p>05 &#8211; Wenn sie den Vorgang abbrechen wollen hier tippen<\/p>\n\n\n\n<p>06 &#8211; Accountregistrierung speichern<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn sie bei einem Serviceanbieter auch Artikel Buchen und die Buchungen verwalten m\u00f6chten m\u00fcssen sie \u00fcber einen Account bei dem Serviceanbieter verf\u00fcgen (folgen sie dem Registrierungsprozess des Anbieters). Dar\u00fcberhinaus muss der Anbieter die App unterst\u00fctzen, d.h. die CommonsAPI muss zug\u00e4nglich sein und Extension API muss installiert und aktiviert sein. Um den Dialog zum registrieren einer <a href=\"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/hilfe\/benutzerin-account-registrieren\/\" class=\"more-link\">&#8230;<span class=\"screen-reader-text\">  Benutzer*in (Account) registrieren<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"epkb_post_type_1_category":[28],"epkb_post_type_1_tag":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-json\/wp\/v2\/epkb_post_type_1\/312"}],"collection":[{"href":"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-json\/wp\/v2\/epkb_post_type_1"}],"about":[{"href":"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/epkb_post_type_1"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=312"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-json\/wp\/v2\/epkb_post_type_1\/312\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":315,"href":"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-json\/wp\/v2\/epkb_post_type_1\/312\/revisions\/315"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=312"}],"wp:term":[{"taxonomy":"epkb_post_type_1_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-json\/wp\/v2\/epkb_post_type_1_category?post=312"},{"taxonomy":"epkb_post_type_1_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/laptrr.rr.net.eu.org\/wp-json\/wp\/v2\/epkb_post_type_1_tag?post=312"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}